\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{listings}
\lstset{basicstyle=\ttfamily}
\begin{document}

\title{Investigación en el municipio Plaza de la Revolución}
\author{Jennifer Rodríguez Moronta}
\date{\today}

\maketitle

\section{Introducción}

Al realizar esta investigación, pude obtener valiosos conocimientos sobre las tendencias 
de precios, identificar cambios de oferta y demanda. Al hacer 
visualizaciones de la información recolectada, pude representar los datos de una manera más
intuitiva y comprensible. Las visualizaciones te permiten identificar patrones, comparar precios y
observar cambios estacionales o económicos que puedan influir en los precios. Mi investigación se enfocó 
en el municipio Plaza de la Revolución, esta tarea no fue fácil, pero me 
ayudó a crecer como estudiante. Después de caminar varios días buscando agros y cafeterías, de
 soportar los malos tratos de los dueños de los lugares ya que no entendían nuestra investigación, 
 pude llegar a la recopilación de los siguientes datos.

\section{General}
Para cargar los datos recopilados en el JSON hago uso del siguiente fragmento de código que 
utiliza la librería \texttt{json} de Python 
\begin{lstlisting}
with open(`CD_dataBase001.json', `r') as file:
    # Load JSON data from file
    data = json.load(file)
\end{lstlisting}

\section{Cerveza}

Lo primero es almacenar en listas la información recopilada en el JSON sobre la cerveza. Luego 
utilizando toda esta información podemos representar los datos en gráficas; para el proceso de graficar
utilicé la librería \texttt{matplotlib}. Las gráficas que realicé fueron sobre:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Porciento de alcohol en cada marca:} las cervezas tienen en su mayoría aproximadamente 5\% de alcohol, aunque algunas tienen 
más. Analizar el \% de alcohol resulta el principal control de calidad y estabilidad de las bebidas, en la recopilación de la 
información pude observar como las personas se fijaban demasiado en el \% de alcohol de las cervezas 
antes de comprarla, por eso la decisión de graficar el \% de alcohol en cada marca.
    \item \textbf{Contenido en ml por marca:} se hace necesario saber la cantidad
    exacta de ml de una cerveza te permite tener un mejor control sobre su consumo. Si estás tratando 
    de moderar la cantidad de alcohol que consumes, conocer la cantidad precisa te ayuda a establecer 
    límites y controlar la ingesta. Al conocer el contenido en ml de una cerveza, puedes estimar el 
    número de calorías que estás consumiendo.
    \item \textbf{Países de procedencia de la cerveza:} al visualizar las estadísticas de la cantidad de marcas de cerveza por países, puedes obtener una 
idea de la variedad de opciones disponibles en diferentes regiones. Esto te permite explorar 
diferentes estilos de cerveza, sabores y perfiles de sabor que podrían ser de su interés. 
Al analizar las estadísticas, puedes identificar las marcas de cerveza más populares en cada país. 
Esto te brinda información sobre las preferencias de los consumidores y las tendencias actuales en 
la industria cervecera.
    \item \textbf{Promedio de Precios de cada cerveza:} ajustar tu presupuesto y tomar decisiones informadas al momento de comprar. Si tienes un presupuesto 
 limitado, puedes optar por marcas más económicas. Por otro lado, si estás dispuesto a gastar un poco 
 más, puedes elegir marcas de mayor calidad o con características específicas que te interesen. 
 Analizar el promedio de precios también te ayuda a evaluar la relación entre la calidad y el precio 
 de cada marca, puedes comparar los precios con la reputación y la satisfacción general de los 
 consumidores para determinar si una marca en particular ofrece un buen valor por el dinero que pagas.
\end{itemize}

\section{Cebolla}

Lo primero es almacenar en listas la información recopilada en el JSON sobre la cebolla. Luego 
utilizando toda esta información podemos representar los datos en gráficas; para el proceso de graficar
utilicé la librería \texttt{matplotlib}. Las gráficas que realicé fueron sobre:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Promedio de Precios por Tipo de Cebolla:} graficar el promedio de precios de la cebolla puede proporcionar 
    información valiosa sobre su costo en el mercado, esto te permite planificar tus compras de manera más efectiva. Visualizar el promedio 
de precios de la cebolla te permite comparar los precios de diferentes establecimientos o proveedores.
 Puedes identificar dónde puedes encontrar la cebolla a un precio más competitivo y tomar decisiones 
 en función de tus necesidades y preferencias.

\end{itemize}

\section{Malta}

Lo primero es almacenar en listas la información recopilada en el JSON sobre la malta. Luego 
utilizando toda esta información podemos representar los datos en gráficas; para el proceso de graficar
utilicé la librería \texttt{matplotlib}. Las gráficas que realicé fueron sobre:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Contenido de ml por marca:} al graficar el contenido en ml de cada malta, puedes comparar diferentes marcas y lotes para evaluar 
la consistencia en la cantidad de malta proporcionada.

\item \textbf{Países de procedencia de la Malta:} al graficar las estadísticas de la cantidad de marcas de malta por países puedes tener una idea de la
 diversidad de opciones que existen, esto te permite explorar diferentes sabores, estilos y perfiles 
 de malta.

 \item \textbf{Promedio de Precios de cada Malta:} al graficar el promedio de precios por cada marca de malta, puedes tener una idea clara de cuánto
 podrías gastar en tu compra de malta. Hacer este análisis te permite realizar comparaciones y 
 evaluar las opciones disponibles en el mercado, puedes identificar marcas de malta que ofrecen 
 una buena relación calidad-precio y descubrir si una marca en particular se considera más cara o
 más asequible en comparación con otras.

\end{itemize}


\end{document}